武漢肺炎「救命藥」幕後團隊來自台灣，遭搶先註冊專利。

由美國吉利德科學公司（GILEAD）研發的「瑞德西韋」(Remdesivir)實驗性廣譜抗病毒藥物，因治癒一例美國本土新型冠狀病毒患者，美方因此免費提供給中國，不過卻被網友發現，「瑞德西韋」竟被武漢病毒研究所搶先註冊了發明專利，武漢研究所向外宣稱這是為了「保護國家利益」所為。而隨著該款實驗性藥物受到關注，也才讓外界得知藥物主導者原來是來自台灣的女性研究者楊台瑩（Taiyin Yang，音譯）博士。

綜合媒體報導，瑞德西韋最早是吉利德公司針對伊波拉病毒研發的藥物，已經在國外完成一、二期臨床試驗。1月31日《新英格蘭醫學》雜誌上發表的一篇文章顯示，一名美國的感染者在入院第7天（患病第11天）晚上開始使用靜脈注射瑞德西韋進行治療。次日，患者的臨床狀況有所改善，使得「瑞德西韋」在國際間被認為是最具潛力的治療新型冠狀肺炎的藥物，也因此美方將此實驗性藥物分享給中國，希望協助對抗武漢肺炎疫情。

武漢病毒所搶註冊 挨批專利蟑螂

由於該款藥物尚未在美國以及任何國家獲得批准上市，亦尚未註冊專利，但中國媒體以及《自由亞洲電台》5日陸續披露，中國已經搶先註冊該藥物專利，報導指出，武漢病毒研究所宣布，已將美國吉利德科學（Gilead Science）公司免費向中國提供的研究中的藥物瑞德西韋（Remdesivir）用於治療新冠病毒肺炎申請專利，引發外界質疑武漢病毒研究所行業道德操守和動機。

武漢研究所為此發出聲明表示，該研究所與合作單位在1月21日對瑞德西韋，申報中國發明專利（抗2019新型冠狀病毒的用途），因瑞德西韋未在中國上市，也不曾在中國申請過專利。聲明強調，武漢病毒研究所申請專利的舉措，是「依據國際慣例，從保護國家利益的角度出發」，也表示「為抗擊疫情，暫不要求實施專利所主張的權利，希望和國外製藥公司共同協作為疫情防控盡綿薄之力」。

儘管也有聲音認為，武漢研究所申請專利行動可能不會成功，中國《新京報》引述中國清華大學藥學院院長、全球健康藥物研究中心主任丁勝說法表示，武漢病毒研究所申報專利成功的可能性不大，因為吉利德公司已將瑞德西韋治療冠狀病毒的用途申請專利。雖然新型冠狀病毒是新病毒種類，但已包含在冠狀病毒的概念下。

然而隨著該款藥物受到關注，也讓人注意到吉利德公司研發這款藥物的幕後推手，包括《大紀元》以及《環球生技月刊》均報導，主導這款「瑞德西韋」的抗病毒藥物研發的幕後推手，正是吉利德科學公司執行副總裁楊台瑩（Taiyin Yang），她是1993年加入吉利德，並於2015年1月被任命為藥品開發和製造執行副總裁，負責公司所有化合物的研發及產品上市的業務。

新藥幕後推手楊台瑩來自台灣 政府可望引進藥物

報導指出，楊台瑩畢業於台北北一女中、台灣大學化學系畢業，擁有台大化學博士學位及南加州大學有機化學博士學位，1993年加入吉利德，並於2015年1月被任命為現任藥品開發和製造執行副總裁，負責小分子和生物製劑的化學製造和控制操作，包括開發、生產、供應鏈管理、分析操作以及研究和商業產品的品質監督。 並於2019年年底加入臨床階段的生物製藥公司─Kodiak Sciences Inc.的董事會，該公司致力於開發治療慢性、高盛行率視網膜疾病的新型療法。 2017年的行政院生技產業策略諮議委員會中，楊台瑩更曾受邀來台提供建言。

報導指出，傳染病防治醫療網臺北區指揮官張上淳也表示，我國政府已與吉利德接洽，將有機會取得該藥物，供國內需要的患者使用。

之後官媒會認屎認屁話係中國之光

燒山話藥廠好耐之前已經註冊左
支那如意算盤打唔響

台灣

台灣NO.1

老老豆豆 經我幾年睇台仔新聞既經驗
台仔同支那豬一樣都係愛沾光個堆黎
有乜野都NO.1個種 只不過支那豬比較惹人厭咁解

唔搞由至可 一搞台灣浮面

專利曱甴

如果真係台灣人做嘅，認叻有乜所謂啫

點都好過支那人將人地授權俾你救命既藥偷去注冊專利先啦

台獨的特效藥，給中國人吃

吃了就承認台獨